\clearpage % flushes out all floats
\section{Optik}

Die Optik ist die Lehre des Lichts. Sie beschäftigt sich mit der Untersuchung der Natur des Lichts und seinen Wechselwirkungen mit Materie. 

\subsection{Die Ausbreitung des Lichts}

In diesem Zusammenhang wird zwischen selbstleuchtenden (z.B. die Sonne) und beleuchteten (z.B. der Mond) Körpern unterschieden. Beleuchtete Körper werfen einen Teil des einfallenden Lichts zurück, sie reflektieren 
    es; der Rest wird absorbiert. \\\hspace*{\fill}

Sichtbares Licht ist der für uns Menschen sichtbare Bereich der elektromagnetischen Strahlung mit einer Wellenlänge von etwa 380 Nanometer (violettes Licht) bis 780 Nanometer (rotes Licht). Grünes Licht mit einer 
    Wellenlänge von 550 Nanometer ist für uns am besten sichtbar. Neben dem sichtbaren Licht gehören auch Radio- und Mikrowellen, infrarotes (IR) und ultraviolettes (UV), Röntgen- und Gammastrahlung zum Spektrum der elektromagnetischen Strahlung. \\\hspace*{\fill}

Im Gegensatz zu anderen Wellen -- etwa Wasserwellen oder Schallwellen -- benötigen Lichtwellen kein materielles Trägermedium, d.h. Licht kann sich auch im Vakuum ausbreiten. Das Teilchenmodell des Lichts geht davon 
    aus, dass Licht aus Teilchen, den Photonen, besteht, die sich im Vakuum mit Lichtgeschwindigkeit $c \approx 3 \cdot 10^8\si{\metre/\second}$ bewegen. Für unsere Untersuchungen gehen wir davon aus, dass sich Licht (im Vakuum) wie ein geometrischer Strahl geradlinig ausbreitet. Ein Laser kommt diesem Bild sehr nahe.